[
    {
        "Question": "네 자리수 4A80를 백의 자리에서 반올림하면 5000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A53-46B=3C2에서 세 수의 합을 구하시오.",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))"
    },
    {
        "Question": "세 자리수 8A9를 십의 자리에서 버림하면 800이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_listsearch(func_droplist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "A, B는 한 자릿수입니다. A에 2를 곱하면 14이고, B를 3으로 나눈 몫은 3입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_add(func_divide(num2,num1), func_multiply(num3,num4))"
    },
    {
        "Question": "A, B는 자연수입니다. A에 3을 곱하면 6이고, A에 4를 더하면 B입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(func_divide(num1,num0),func_add(func_divide(num1,num0),num2))"
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 자연수입니다. A보다 2작은 수는 7이고, A를 3으로 나눈 몫은 B입니다. B와 C의 합은 7입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num1), func_add(func_divide(func_add(num0,num1),num2), func_minus(num3,func_divide(func_add(num0,num1),num2))))"
    },
    {
        "Question": "네 자리수 29A0를 올림하여 백의 자리까지 나타낼 때 3000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0,none),func_divide(num1,10)),num2)"
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 7A00를 백의 자리에서 올림하면 7000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(func_putseq(unk0,0),none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 9A를 7로 나눈 몫은 13입니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_listsearch(func_droplist(func_listdivide(func_make_unknown(unk0,none),num1),0.1),num2)"
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 A1은 3으로 나누어 떨어집니다. 1부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_listcheckint(func_listdivide(func_make_unknown(unk0,none),num1),none)"
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 A3을 4로 나눈 나머지는 1입니다. 1부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listcheckint(func_listdivide(func_listminus(func_make_unknown(unk0,none),num2),num1),none)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 A1*2B=775에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,1)),func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,2)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 11로 나누면 몫은 47이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 작은 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 518,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),1)"
    },
    {
        "Question": "A에 2를 곱한 수와 A에 2를 더한 수가 같을 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_divide(num1,func_minus(num0,1))"
    },
    {
        "Question": "32와 24는 자연수 A로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 큰 수를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_gcd(num0,num1)"
    },
    {
        "Question": "자연수 A는 18과 24로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 작은 수를 구하시오.",
        "Answer": 72,
        "Equation": "func_lcm(num0,num1)"
    },
    {
        "Question": "자연수 A와 19,31의 평균은 20입니다. 자연수 A를 구하시오.",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num0,3),func_sum(seq0,none))"
    },
    {
        "Question": "A가 한 자리수이고 A와 15의 평균이 10일 때, A를 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num2,2), num1)"
    },
    {
        "Question": "자연수 A, 5, 7, 9 중 두 수를 뽑아 만든 수 중 가장 큰수는 B8입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 17,
        "Equation": "func_sum(func_SplitNumber(func_largenum(func_list_samenum(func_permutation_list2list(func_make_unknown_list(seq0, none),num0), func_make_unknown(unk0,none)), none),none),none)"
    },
    {
        "Question": "A와 B의 최소공배수는 18이고 B-A = 7 일 때, B의 값을 구하시오.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_largenum(func_largenum(func_listdifference(func_divisorset(num0,none),num1),none),none)"
    },
    {
        "Question": "자연수 A와 B의 평균은 20이고 A - B = 4 일 때, A의 값을 구하시오.",
        "Answer": 22,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num0,2),num1),2)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 네 수 A, 3, 8, B 중 가장 큰 수와 가장 작은수의 곱은 24입니다. A - B = 10일 때, A의 값을 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_largenum(func_largenum(func_listdifference(func_divisorset(num1,none),num2),none),none)"
    },
    {
        "Question": "자연수 A가 있습니다. 4/A + 1/5 = 1일 때, A의 값을 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_divide(num0,func_minus(num2,num1))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 2A6+37B=C74에서 C를 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))"
    },
    {
        "Question": "A, B, C, D는 한 자리 수입니다. A는 1이고, B는 A보다 5 큰 수입니다. C는 8이고 D는 C보다 5가 작은 수입니다. C와 D의 합에서 A와 B의 합을 뺀 값을 구하시오.",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_add(num3,func_minus(num3,num4)), func_add(num1,func_add(num1,num2)))"
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 9A9를 십의 자리에서 반올림하면 1000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 6보다 2큰 수이고, B는 A보다 4작은 수입니다. C보다 3 작은 수가 2일 때 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 17,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(func_minus(func_add(num1,num2),num3), func_add(num5,num4)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 53A-1B3=C29에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 48A+B47=7C0에서 B를 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C는 모두 6의 약수이면서 1보다 큰 수입니다. A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_sum(func_remove_num(func_divisorlist(num1,none),num2),none)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 8A1-B42=63C에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))"
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 1A9가 있습니다. 이 세 자리 수에 십의 자리에서 반올림하면 100이 됩니다. 이 때, 0부터 9까지 숫자 중 A가 될 수 있는 숫자의 개수를 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num2),num3)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 37A+B29=7C4에서 B를 구하시오.",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 덧셈식 3A + 49 = B4에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk1,unk0),num2),func_listindex(seq0,1)),func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk1,unk0),num2),func_listindex(seq0,2)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 한 자리 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 뺄셈식 A4 - 3B = 57일때 A를 구하시오.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,1))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A35 + 1B4 = 39C에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 7A6 - B29 = 32C에서 C를 구하시오.",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A14 + 5B7 = 92C 에서 A와 B의 차를 구하시오.",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)),func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A75 - 3B8 = 54C에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))"
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 5A를 일의 자리에서 반올림하면 50이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 8A5를 십의 자리에서 반올림하면 900이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 7A67를 백의 자리에서 반올림하면 8000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 2A를 일의 자리에서 올림하면 30이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 6A*B8=5632에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,1))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 2A8+B86=33C에서 A,B,C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))"
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 6A72를 백의 자리에서 반올림하면 6000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자의 개수는 얼마입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 5A1-B32=16C에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 0,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 4A7+36B=C48에서 C를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))"
    },
    {
        "Question": "자연수 A는 16과 24와 36으로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 작은 수를 구하시오.",
        "Answer": 144,
        "Equation": "func_lcm(func_lcm(num0,num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 17A+B96=5C7에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 자연수 A,B,C가 있습니다. C를 A로 나누면 몫이 12이고 나머지는 0이 됩니다. A를 7로 나누면 몫은 6이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때, C를 구하시오.",
        "Answer": 564,
        "Equation": "func_multiply(num1,func_add(func_multiply(num3,num4),func_minus(num4,1)))"
    },
    {
        "Question": "54와 243과 135는 자연수 A로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 큰 수를 구하시오.",
        "Answer": 27,
        "Equation": "func_gcd(func_gcd(num0,num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A00-16C=1B3에서 A,B,C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)),func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))"
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 6A2을 일의 자리에서 올림하면 690이 됩니다. A에 들어갈 숫자를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_findindex(func_raiselist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 96A2를 십의 자리에서 올림하면 9700이 됩니다. A에 들어갈 수 있는 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 8A1를 십의 자리에서 버림하면 800이 됩니다. 0에서 9까지의 숫자 중 A에 들어갈 수 있는 가장 큰 수를 구하시오.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_findlargeindex(func_droplist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 74AB를 일의 자리에서 버림하면 7450이 됩니다. 0에서 9까지의 숫자 중 B에 쓸 수 있는 숫자는 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_listsearch(func_droplist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "A, B는 한 자리 수입니다. A는 3의 2배보다 1 작은 수 이고, B는 10을 2로 나눈 몫보다 1 큰 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(num1,num2),num3), func_add(func_divide(num4,num5),num6))"
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 10보다 7작은 수의 2배인 수이고, B는 6을 3로 나눈 몫의 2배인 수입니다. C는 B보다 1 큰 수 일 때, A와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_minus(num1,num2),num3), func_add(func_multiply(func_divide(num4,num5),num6),num7))"
    },
    {
        "Question": "A, B, C, D는 한 자리 수입니다. A와 B의 합은 5이고, D는 C보다 3 작은 수입니다. D가 8을 4로 나눈 몫일 때, A, B, C, D의 합을 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_add(num1, func_add(func_add(func_divide(num3,num4),num2), func_divide(num3,num4)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 B보다 10큰 수 이고, B는 C의 2배보다 3작은 수입니다. C는 10을 D로 나눈 몫이고,D가 3보다 2큰 수 일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(func_divide(num4,func_add(num5,num6)),num2),num3),num1)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 자연수 A, B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 7이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지가 가장 작은 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 85,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),1)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 자연수 A, B가 있습니다. A를 8로 나누면 몫은 9이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 두번째로 큰 수 일 때, A를 구하시오.",
        "Answer": 78,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),func_minus(num0,num2))"
    },
    {
        "Question": "자연수 A, 8, 4, B의 평균은 5입니다. A와 B의 합를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_multiply(num0,func_len(seq0,none)),func_list_index(seq0,1)),func_list_index(seq0,2))"
    },
    {
        "Question": "자연수 A, B, C가 있습니다. A는 12의 약수 중에 가장 큰 수이고, B는 A보다 5 큰 수입니다. C는 B보다 5 큰 수이다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 51,
        "Equation": "func_add(func_largenum(func_divisorlist(num0,none),none), func_add(func_add(func_largenum(func_divisorlist(num0,none),none),num1), func_add(func_add(func_largenum(func_divisorlist(num0,none),none),num1),num2)))"
    },
    {
        "Question": "연속하는 한 자리 자연수 A,B,C를 붙여 세 자리 수 ABC를 만들었습니다. ABC는 소수 41의 배수일 때, A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_sum(func_SplitNumber(func_list_index(func_continuenum3(num1, none),func_listint(func_listdivide(func_continuenum3(num1, none),num2),none)),none),none)"
    },
    {
        "Question": "27과 6의 최소공배수를 구하시오.",
        "Answer": 54,
        "Equation": "func_lcm(num0, num1)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A,B,C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A01-22B=1C3에서 A와 B의 차를 구하시오.",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 5A6-B29=31C에서 C를 구하시오.",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 네 수 A, B, C, D가 있습니다. A와 B의 합은 10이고, C와 D의 합은 13입니다. B는 A보다 4 큰 수이고, C는 D보다 5큰 수입니다. 이 때, C에서 A를 뺀 값을 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_add(num2,num4),2), func_divide(func_minus(num1,num3),2))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A86+2B3=48C에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)),func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))"
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 3보다 1큰 수이고, B는 5보다 3 작은 수입니다. C보다 4작은 수는 5입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(func_minus(num3,num4), func_add(num5,num6)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. B는 A보다 5 작은 수 입니다. A와 B의 차를 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_same(num1,none)"
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 5의 2배보다 1 작은 수이고, B는 C보다 3큰 수 입니다. A와 B가 같을 때, C를 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_multiply(num1,num2),num3),num4)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. A는 C보다 2 큰 수이고, B는 4보다 C만큼 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(num1,num2)"
    },
    {
        "Question": "A, B, C, D는 한 자리 수입니다. A는 8을 2로 나눈 몫이고, B는 10을 3으로 나눈 나머지입니다. A를 3으로 나눈 몫은 C이고, 나머지는 D입니다. A, B C, D의 합을 구하시오.",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(func_divide(num1,num2), func_add(func_mod(num3,num4), func_add(func_quotient(func_divide(num1,num2),num4), func_mod(func_divide(num1,num2),num4))))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 C보다 3큰 수 이고, B는 D보다 5 작은 수입니다. C와 D의 합이 10일 때, A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(func_minus(num3,num2),num1)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 4A7 + B63 = 72C에서 B를 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A41 + 3B2 = 60C에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 6A7 + B18 = 72C에서 C를 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A52 - 2B4 = 63C에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 네 자리 수끼리의 뺄셈식 A45 - 1B6 = 16C에서 A와 C의 차를 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3)))"
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 6보다 4 작은 수이고, B보다 3큰 수는 9입니다. C는 2보다 1 큰 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_add(func_minus(num4,num3), func_add(num5,num6)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 92A - 2B5 = C89에서 A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))"
    },
    {
        "Question": "자연수 A, 7, 5, 6로 만들 수 있는 두 자리 수 중에 가장 큰 수는 B3입니다. A와 B의 합를 구하시오.",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_sum(func_SplitNumber(func_largenum(func_list_samenum(func_permutation_list2list(func_make_unknown_list(seq0, none),num0), func_make_unknown(unk0,none)), none),none),none)"
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A보다 7 작은 수는 1입니다. B는 7보다 2 작은 수입니다. C는 2보다 4 큰 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(func_minus(num3,num4), func_add(num5,num6)))"
    },
    {
        "Question": "자연수 A, B가 있습니다. A와 B의 최대공약수는 24이고, 최소공배수는 96입니다. A가 B보다 큰 수라고 하면 A에서 B를 뺀 값을 구하시오.",
        "Answer": 72,
        "Equation": "func_minus(func_largenum(func_gcdlcm2num(num0,num1),none),func_smallnum(func_gcdlcm2num(num0,num1),none))"
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 9보다 2 작은 수이고, A보다 5 작은 수는 B입니다. C는 A보다 2 작은 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_add(func_minus(func_minus(num1,num2),num3), func_minus(func_minus(num1,num2),num4)))"
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. 세 수의 평균은 5이고, A는 2보다 1큰 수이고, A와 B의 합이 8일때, C와 A의 곱을 구하시오.",
        "Answer": 21,
        "Equation": "func_multiply(func_add(num3,num4), func_minus(func_multiply(num1,num2),num5))"
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 6보다 5 작은 수이고, B는 A보다 3 큰 수입니다. B보다 3 큰 수는 C입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_add(func_add(func_minus(num1,num2),num3), func_add(func_add(func_minus(num1,num2),num3),num4)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 곱셈식 A8*1B=216에서 A와 B의 곱을 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_multiply(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,2)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 곱셈식 3A*B7=527에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,2)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A11 - 3B3 = 44C에서 A를 구하시오",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 30으로 나누면 몫은 10이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 될 수 있는 수 중 두번째 큰 수일 때, A를 구하시오.",
        "Answer": 328,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 13이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 될 수 있는 수 중 세 번째 큰 수일 때, A와 B의 차를 구하시오.",
        "Answer": 156,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_multiply(num1,num2), func_minus(num1,num3)), func_minus(num1,num3))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 20으로 나누면 몫은 20이고 나머지는 B가 되고, B를 11로 나누면 몫은 27이 되고 나머지는 10이 됩니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 707,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2), func_add(func_multiply(num3,num4),num5))"
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 24A2를 십의 자리에서 버림하였더니 240B가 되었습니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수중 가장 큰 수와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_add(9 ,func_listsamenumindex(func_droplist(func_make_unknown(unk0, none),num1), func_make_unknown(unk1, none)))"
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 40A를 일의 자리에서 올림, 버림, 반올림을 하였더니 모두 같은 수가 나왔습니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 0,
        "Equation": "func_listsamenumindex(func_droplist(func_make_unknown(unk0, none),num1),func_raiselist(func_make_unknown(unk0, none),num1))"
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 4A2를 십의 자리에서 올림하면 500이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 2보다 4 큰 수이고, B보다 3 작은 수는 1입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(num4,num3))"
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 3보다 5 큰 수이고, B보다 3 작은 수는 1입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(num4,num3))"
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 2보다 7 큰 수이고, B는 8보다 2 작은 수입니다. A와 B의 차을 구하시오.",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_difference(func_add(num1,num2), func_minus(num3,num4))"
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A보다 5 작은 수는 2이고, B는 4보다 1 작은 수입니다. A와 B의 곱을 구하시오.",
        "Answer": 21,
        "Equation": "func_multiply(func_add(num2,num1), func_minus(num3,num4))"
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A보다 3 작은 수는 5이고, B는 7보다 2 작은 수입니다. A와 B의 곱을 구하시오.",
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_multiply(func_add(num2,num1), func_minus(num3,num4))"
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 9보다 3 작은 수이고, B는 4보다 1 작은 수입니다. A와 B의 차을 구하시오.",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_difference(func_minus(num1,num2), func_minus(num3,num4))"
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 9보다 2 작은 수이고, B는 8보다 5 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_minus(num3,num4))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 뺄셈식 8A-B2=45에서 A와 B의 차을 구하시오.",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,2)),func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,1)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 뺄셈식 A2-2B=45에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,1)),func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,2)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 덧셈식 5A+B1=72에서 A와 B의 곱을 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_multiply(func_find_answ(func_add_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,2)),func_find_answ(func_add_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,1)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 3A*B1=651에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,2)),func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,1)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 A4*2B=1232에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,1)),func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,2)))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 17로 나누면 몫은 25이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 441,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,1))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 15로 나누면 몫은 20이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 314,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,1))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 12이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 155,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,1))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 17로 나누면 몫은 25이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 두번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 440,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 10이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 세 번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 129,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 16로 나누면 몫은 6이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 두번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 110,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 11로 나누면 몫은 11이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 다섯번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 127,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 B이고 나머지는 5가 됩니다. 몫 B가 6일때, A를 구하시오.",
        "Answer": 77,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num3),num2)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 10로 나누면 몫은 B이고 나머지는 2가 됩니다. 몫 B가 7일때, A를 구하시오.",
        "Answer": 72,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num3),num2)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 6로 나누면 몫은 B이고 나머지는 5가 됩니다. 몫 B가 4일때, A를 구하시오.",
        "Answer": 29,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num3),num2)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 10로 나누면 몫은 B이고 나머지는 없습니다. 몫 B가 3일때, A를 구하시오.",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 7로 나누면 몫은 B이고 나머지는 없습니다. 몫 B가 8일때, A를 구하시오.",
        "Answer": 56,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 5로 나누면 몫은 B이고 나머지는 없습니다. 몫 B가 2일때, A를 구하시오.",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)"
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 6A42를 백의 자리에서 반올림하면 6000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 6A42를 백의 자리에서 반올림하면 6000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)"
    }
]